[記住粱天琦呢句] 每一言一行，到底會更接近目標，還是距離更遠呢？

過去兩個月，林奠同一眾狗官既每一次記者會，只譴責示威者暴力，對訴求零回應，講盡狗話。 警隊無視警察通例，中聯辦勾結黑勢力，無警時份，雙重標準選擇性執法，律政師光速檢控示威者暴動，卻只告白衣人非法集結等等。

這一切一切，唔係因為政府唔清楚民意，亦唔係唔知點先可以平息到民憤。 事實上，佢地擺到明要同２００萬香港人作對，只差在未講＂你咬我食呀？＂ 目的只有一個，就係挑起眾怒，挑起仇恨，令更多人上街，逼示威者行動升級，令局勢再火上加油。 只有這樣，和理非才會走得更前，激進的才會變得更激進。
當權者深明一個道理： 當抗爭升級，受影響既人難免會愈多，港豬既反對聲音也就愈多。 當畫面愈難睇，例如差館門口著火等等，佢地就會有愈多料，通過CCTVB同黨媒去＂砌＂我地。

至於掉國旗落海，噴污國徽，沒錯係可以洩憤，我內心深處每次都好Ｌ心涼。 不過，這是擺明反一國的行為，加上時代革命口號，又係另一樣野俾人大造文章，尤其是當傳到國內，更會挑起內地人對港人既仇恨。

我諗好多人，尤其係年輕人都好buy粱天琦，高呼＂光復香港，時代革命＂，但大家有冇仔細去睇清楚佢喺獄中所寫既文章？

雖說不割蓆，不譴責，不篤灰，但事實上我諗我地唔可以否認，除咗深黃之外，部份淺黃已稍稍唔同意用過激既方式抗爭，淺藍本身都支持果啲，開始覺得搞到佢地生活同搵食。 本身只關心飼料既深藍，唔洗講會更覺反感。

＂我懇請你們不要被仇恨支配自己，在危難中，仍要時刻保持警覺與思考。
我們必須警惕每一言一行，到底會更接近目標，還是距離更遠呢？＂
- 粱天琦

以下係我一啲諗法，純粹分享：
1. 當你覺得好L嬲，嬲到仆街，嬲到爆炸，更要同自己講唔好嬲，當佢鳩ＵＰ！ 提醒自己要有更高更高更高既ＥＱ。
2. 唔好以暴易暴。 我知前線巴絲呢兩個月食警棍子彈同催淚彈多過我食飯，唔係我呢錫身既廢中可以說三道四。 但，請你地再睇睇上面粱天琦既說話。
3. 停止搞國旗國徽，免招人話柄，抹黑我地搞港獨。
4. 集中爭取共狗兌現中英聯合聲明及基本法中給予香港人既承諾，即除了國防外交，真正的一國兩制，高度自治，以及真雙普選。 這是白紙黑字，共狗誘虧欠香港人的，是港人最大的共識，避免分化。
5. 不合作運動必須更target政府，盡量避免搞到港豬，目的係要爭取最大既民意支持。 我知好Ｌ難，所以大家更要去諗辦法。 其中一樣或者可以做既，係每人多交幾蚊稅，等佢開cheque退稅都開到仆街，可睇我另一個post。

6. 繼續抵制紅色媒體，見親CCTVB就要求轉台或自己轉台等，唔好過左一排又唔記得左，要搞到佢收皮為止。 相反，立場同蘋果等，盡量支持。
7. 區會選舉仲有幾個月就到。 要諗盡方法說服自己藍絲阿爸阿媽，當然係難到仆街，但試下動之以情，因為佢地好多都好似信左邪教咁，唔好同佢地講logic。 如果唔得，就諗方法令佢地當日冇辦法喺香港出現投票，例如幫佢地報個玩兩日，飲飲食食既大陸團，你請佢地多數會去。

暫時係諗到咁多，同意既巴絲請推，歡迎交流。

樓主用心

不過我想問下點為之target政府?
如果話對準政權，咁係唔係我地根本唔應該勇武? 唔應該同催淚彈 子彈 胡椒對抗? 而改用理性和平嘅方法去表達訴求呢？

我地目前嘅敵人唔單係政府, 中間已經多咗個屏障---黑警。
我地現實必須以暴力嚟話比全世界知我地要嘅係乜，催逼政府回應（但老實講，我覺得要比佢地回應係好難嘅事。琴日林鄭記召已經好決斷咁收咗我地皮）

個人認為，勇武已在６１２完成最重要既歷史任務。
當時既勇武，目標只有一個，就係唔俾立法會開會二讀，全香港人都撐。
前線手捉嚴重受傷被捕，所有香港人都心如刀割。
當時即使係前線，手捉所謂既勇武其實極其量都只係叫做捱打，因為當時真係手無寸鐵，與警方對示威者ｈｅａｄｓｈｏｔ形成極強烈對比。 這令政府完全陷於道德低地，國際輿論層面佢地輸我地９條街。

後來，隨著一連串政警黑勢力的不公義，固意挑釁全香港市民，最終導致示威者暴力升級，衝擊立法會，堵路，不合作，衝擊警署，噴黑國徽國旗，破壞交通燈，阻人返工等等。 這在一些人心目中，已開始變成為破壞而破壞，或者係有破壞冇建設了。 我絕對冇資格批評，但可以見到，林奠每一次開記者會都在利用呢啲畫面大造文章，加黨國媒體輿論機器，戇鳩既藍絲瘋傳等等，每一次都想重佔道德高地。

你問我，我會覺得今天繼續勇武代價已經太大，而且開始有反效果。 沒有人應該再為這仆街政權送上生命鮮血同前途。 所以，運動嚟到今日，所有和理非同勇武都應該重新思考策略。 無忘初衷，目標為本，緊記粱天琦呢兩句說話。

歷史上成功既抗爭不少都是以十年計的，香港人要有堅毅既精神同佢鬥長命。 我深信非暴力和理非抗爭唔淨止得遊行集會散水，以香港人既智慧同見識，我相信方法還有很多。 適逢中美貿易戰，中國面對美國經濟制裁，增長大幅放慢，人民幣急跌，外債壓力大升。 內憂外患夾擊之下，香港的特殊地位其實對中國尤其重要。 簡單講，我相信共狗急Ｌ過我地。
大家集思廣益，唔好放棄。 願香港人萬眾一心，不要被仇恨支配，走過黑暗，迎來香港光復的一天。

推

運動需要重新聚焦, 以目標為本。 前線巴絲請入嚟講兩句, 純粹理性討論, 絕對唔係想互相指責。 目的係要取得最大共識, 重新出發!!!

如果市面上真係演變成無差別騷亂同打鬥, 國際上冇人會再撐我地!!!

同意，政府轉打法，我地都要在齊轉，一齊諗方法！

例如係:

對方已出黑社會出刀手，黑警故意唔出現唔拉人已成常態。
就算勇武黑衣擊退白衫藍衫，ＣＣＴＶＢ都只會剪黑衫打人既畫面，我地點都冇ｓｏ．
個人認為，我地係時候鬥智不鬥力。
中美貿易戰，我地有天時地利，以經濟手段反擊。

以下是甘地當年的抗爭背景：

印度的「不合作運動」，亦有天時地利配合。當時英國國力大受第一次世界大戰及外圍經濟打擊。英國大部分傳統工業在1920年代始終未能回復到戰前水平，及至1930年代間又陷入經濟大蕭條。英國遭遇的經濟困難，為運動提供足夠空間。在此背景下遇到印度人民的經濟反擊，確實令英國殖民政府存有讓步壓力。

第一次世界大戰之後，人類戰爭方法的改變，亦使英國要長期面對印度人民抗爭的成本高昂。熱兵器時代的持續戰鬥，更講究彈藥、火器的補給，而英國與印度之間的距離，便令英國政府難以單靠武力鎮壓解決問題。就當時的海上運輸而言，英國船隻由倫敦港出發，至少要經過地中海、駛進蘇彝士運河、轉進印度洋，然後才能到達印度孟買港，補給線過長是英國面對的一大難題。英國與印度在地理上的距離、1920至30年代的運輸技術限制，正使得殖民政府傾向讓步，而非與印度陷入一場難以支援的泥漿摔角之中。

不合作運動之全新演繹

推！